一排空凳 - 蔣芸

節錄

一排空凳 - 蔣芸

一份遲到的施政報告，恁是再塗脂抹粉砌辭狡辯也是只贏得一片惡評如潮；主打向北看、捨近求遠、貴遠賤近的思維點題，還有什麼討論價值？怎能不令人反感厭惡？一群明目張膽只爭表忠誠的建制派議員，早已失去民心，大部份人看到的是宣傳所謂施政報告那天，立法會上可憐的場景，反對派座席只剩排排空凳，一夜之間就此消失的議員及他們的聲音，難道因此就能換來天下太平嗎？一個個無精打采、 昏昏欲睡的席上聽眾，與一排排空凳形成了可笑又諷刺的局面；不僅在香港在全世界也會淪為歷史性的笑柄，更將會是一個噩夢的開始。

原來好打得是千方百計排除異己大開民主政制的倒車，原來權力的制衡、民主的規範是先殺人滅口，一個沒有了反對派的議會，還能是民主制度下的立法機關嗎？。。。。。。。。。

演吧，演吧，笑劇、鬧劇。。。。。。。。